有無人覺得鬼佬無"一萬"要用"十千"嚟代替好傻豬?

計數會方便啲?

咁萬既英文係咩
你教我

3個位一個逗號不知幾方便
一眼望過過去就知k,m定b
轉做中文反而要諗

現代越南馬來西亞都用10千，萬呢個單位只有讀歷史時d古書講幾多萬大軍先用

10 thousand

係，呢個我on99咁最近先學識
之後勁方便，一睇就識轉

樓豬肯定係唔識先會話中文方便

1, 000 one thousand
10, 000 ten thousand
100, 000 one hundred thousand
1, 000,000 one million
100, 000,000 one hundred million
1, 000,000,000 one billion

有無人覺得唐佬無 “million”要用“百萬”黎代替好傻豬？

中文四位進
1,0000萬
10,0000十萬
100,0000百萬
1000,0000千萬
1,0000,0000億
10,0000,0000十億
100,0000,0000百億
1000,0000,0000千億
1,0000,0000,0000兆
英文三位進
1,000 Thousand
10,000 Ten Thousand
100,000 Hundred Thousand
1,000,000 Million
10,000,000 Ten Million
100,000,000 Hundred Million
1,000,000,000 Billion

以前見過有人用1w代表一萬

正想講，好多人鐘意用萬億
好似唔識用兆

大陸仔咪1w

愈精細先愈方便

"千"一跳就係就百萬，中間嗰段直程用X千代替

萬 一跳就係億 中間嗰段直程用X萬代替

我都係依家先知
之前係數到2個單位都一樣先跳落下一個，好似千萬->萬萬=億，套左落億度
千億->萬億->兆

Myriad

1 MAN
2 MAN
3 MAN
40 MAN

冇聽過黃帝上數同中數法

上數

其上數者，數窮則變：十十曰百，十百曰千，十千曰萬，萬萬曰億，億億曰兆

中數

其中數者，萬萬變之：十十曰百，十百曰千，十千曰萬，萬萬曰億，萬億曰兆，億兆曰京

見識少,真係冇睇過
只能夠講,都幾唔科學

漢字系統一開始都冇標點符號 你硬塞西方嗰套落漢字先唔合理

唔科學既意思係又有中數又有上數
上數:億億曰兆,中數:萬億曰兆
同人討論既時候我係咪要講明我用緊中數定上數先知個兆係幾多?